【突發】CCT 有冇人讀law讀到傻撚咗

我frd 讀provocation讀到傻咗
跟住我同解釋話係咁：

各位陪審團嘅市民，今日我地考慮嘅兩個主要問題、四個元素都係講緊食譚仔

A）被告人有無畀野刺激到？

B）上邊條問題要考慮成個環境：包括被告人嘅喜好、碗野幾辣、譚仔阿姐啲譚仔話標唔標準

究竟食被告人面前咁辣嘅譚仔，正常人會唔會嘔？

C) 但係辣嘅感受會隨食辣者嘅特徵而變，例如佢食開三哥嘅話會覺得碗野特別辣（gravity element）

D）個正常人external standard只會隨jury、被告人年齡性別 而變（self control element）
啫係話：30歲女人食中辣就一定會嘔

do as he did 係考慮嘔simpliciter

嘔simplicter = 嘔with intention to 嘔 or intention to 反芻+嘔

如果嗰個人嘔得特別核突eg佢嘔埋隔夜飯同埋横丫腸，jury要唔好理佢嘔嘅content，淨係好理佢嘔咗

我frd咁後生就讀到傻咗，點算好？

Noted with thanks.